\section{Técnicas de Anti-Serrilhado(Anti-Aliasing)}

Todas as imagens criadas por meios digitais são constituídas por um conjunto de milhares de pontos pequenos, conhecidos como pixels. Quanto maior a quantidade de pixels maior a resolução da imagem. Como as imagens são formadas por esses quadrados, ao aproximarmos a imagem veremos o efeito escada, conhecido como aliasing e pode ser muito incomodo com imagens em movimento formando um efeito de linhas quebradas.

Como podemos ver resolver esse problema é fisicamente impossível, porém é possível suavizar esse efeito, enganando nossos olhos através da técnica de anti- serrilhado, o anti-aliasing.

O anti-aliasing é um filtro, ou um método presente principalmente em jogos. Basicamente aumenta a ilusão que a imagem é “lisa” embaçando as bordas. Se olharmos de perto irá parecer que essas bordas estão embaçadas, porém ao olharmos de uma distancia maior a diferença de qualidade é muito grande. 

Atualmente os adaptadores de vídeo modernos, possuem vários níveis de antisserilhamento contribuindo para evitar esse tipo de efeito.Os consoles de games modernos, como XBOX 360 e Playstation 3, possuem placas gráficas com poderosos sistemas anti aliasing, possibilitando um alto grau de realismo. Mesmo assim essa técnica tem seus contras já que sua ativação consome muitos recursos, principalmente PC’s.
